[
  [
    {
      "q_id": 1,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Geographie",
        "question": "Welches Land hat die größte Fläche der Welt?",
        "choices": ["Vereinigte Staaten", "China", "Russland", "Kanada"],
        "correct": "Russland"
      }
    },
    {
      "q_id": 2,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Geographie",
        "question": "Welches Land ist bekannt als 'Land der aufgehenden Sonne'?",
        "choices": ["China", "Japan", "Südkorea", "Thailand"],
        "correct": "Japan"
      }
    },
    {
      "q_id": 3,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Geographie",
        "question": "Welche Wüste ist die größte der Welt?",
        "choices": ["Gobi", "Sahara", "Kalahari", "Atacama"],
        "correct": "Sahara"
      }
    },
    {
      "q_id": 4,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Geographie",
        "question": "Welches Land hat die meisten Inseln?",
        "choices": ["Indonesien", "Finnland", "Philippinen", "Schweden"],
        "correct": "Schweden"
      }
    },
    {
      "q_id": 5,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Geographie",
        "question": "Welches Land hat den höchsten Berg der Welt?",
        "choices": ["Nepal", "Indien", "China", "Tibet"],
        "correct": "Nepal"
      }
    },
    {
      "q_id": 6,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Geographie",
        "question": "In welchem Land befindet sich die größte Pyramide der Welt?",
        "choices": ["Mexiko", "Ägypten", "Sudan", "Peru"],
        "correct": "Mexiko"
      }
    },
    {
      "q_id": 7,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Geographie",
        "question": "Welches Land hat die längste Küstenlinie der Welt?",
        "choices": ["Kanada", "Australien", "Russland", "USA"],
        "correct": "Kanada"
      }
    },
    {
      "q_id": 8,
      "q_type": "input",
      "content": {
        "category": "Geographie",
        "question": "Wie heißt der größte Ozean der Erde?",
        "answers": ["Pazifischer Ozean", "Pazifik"]
      }
    },
    {
      "q_id": 9,
      "q_type": "input",
      "content": {
        "category": "Geographie",
        "question": "Welches ist der längste Fluss der Welt?",
        "answers": ["Nil"]
      }
    },
    {
      "q_id": 10,
      "q_type": "input",
      "content": {
        "category": "Geographie",
        "question": "Wie heißt die Hauptstadt von Kanada?",
        "answers": ["Ottawa"]
      }
    }
  ],
  [
    {
      "q_id": 1,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Naturwissenschaften",
        "question": "Welches chemische Element hat das Symbol 'O'?",
        "choices": ["Sauerstoff", "Gold", "Silizium", "Kalium"],
        "correct": "Sauerstoff"
      }
    },
    {
      "q_id": 2,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Naturwissenschaften",
        "question": "Was ist die kleinste Einheit der Materie?",
        "choices": ["Atom", "Molekül", "Elektron", "Proton"],
        "correct": "Atom"
      }
    },
    {
      "q_id": 3,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Naturwissenschaften",
        "question": "Welches Gas ist für den größten Teil der Erdatmosphäre verantwortlich?",
        "choices": ["Sauerstoff", "Kohlenstoffdioxid", "Stickstoff", "Argon"],
        "correct": "Stickstoff"
      }
    },
    {
      "q_id": 4,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Naturwissenschaften",
        "question": "Welcher Planet ist der vierte von der Sonne entfernt?",
        "choices": ["Venus", "Erde", "Mars", "Jupiter"],
        "correct": "Mars"
      }
    },
    {
      "q_id": 5,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Naturwissenschaften",
        "question": "Was ist die Grundlage der Evolutionstheorie?",
        "choices": ["Mutation", "Genetik", "Natürliche Selektion", "Kombination von Umweltfaktoren"],
        "correct": "Natürliche Selektion"
      }
    },
    {
      "q_id": 6,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Naturwissenschaften",
        "question": "Welches Organ im menschlichen Körper ist für die Blutzirkulation verantwortlich?",
        "choices": ["Leber", "Magen", "Herz", "Niere"],
        "correct": "Herz"
      }
    },
    {
      "q_id": 7,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Naturwissenschaften",
        "question": "Welche Energiequelle wird durch die Umwandlung von Sonnenstrahlung erzeugt?",
        "choices": ["Windenergie", "Geothermie", "Solarenergie", "Wasserkraft"],
        "correct": "Solarenergie"
      }
    },
    {
      "q_id": 8,
      "q_type": "input",
      "content": {
        "category": "Naturwissenschaften",
        "question": "Wie nennt man den Prozess, bei dem Pflanzen Sonnenlicht in Energie umwandeln?",
        "answers": ["Fotosynthese", "Photosynthese"]
      }
    },
    {
      "q_id": 9,
      "q_type": "input",
      "content": {
        "category": "Naturwissenschaften",
        "question": "Welches Element hat das chemische Symbol 'Na'?",
        "answers": ["Natrium"]
      }
    },
    {
      "q_id": 10,
      "q_type": "input",
      "content": {
        "category": "Naturwissenschaften",
        "question": "Wie viele Planeten gibt es in unserem Sonnensystem?",
        "answers": ["8", "Acht"]
      }
    }
  ],
  [
    {
      "q_id": 1,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Kunst und Kultur",
        "question": "Wer malte die 'Mona Lisa'?",
        "choices": ["Leonardo da Vinci", "Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Michelangelo"],
        "correct": "Leonardo da Vinci"
      }
    },
    {
      "q_id": 2,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Kunst und Kultur",
        "question": "In welchem Jahr wurde die erste 'Star Wars'-Filmreihe veröffentlicht?",
        "choices": ["1975", "1980", "1977", "1990"],
        "correct": "1977"
      }
    },
    {
      "q_id": 3,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Kunst und Kultur",
        "question": "Wer ist der Schöpfer des berühmten Gemäldes 'Der Schrei'?",
        "choices": ["Edvard Munch", "Salvador Dalí", "Claude Monet", "Henri Matisse"],
        "correct": "Edvard Munch"
      }
    },
    {
      "q_id": 4,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Kunst und Kultur",
        "question": "Welche Literaturpreis wird jährlich in Schweden vergeben?",
        "choices": ["Pulitzer-Preis", "Nobelpreis für Literatur", "Booker Prize", "Buch des Jahres"],
        "correct": "Nobelpreis für Literatur"
      }
    },
    {
      "q_id": 5,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Kunst und Kultur",
        "question": "Wer komponierte die 'Ode an die Freude'?",
        "choices": ["Ludwig van Beethoven", "Johann Sebastian Bach", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Frédéric Chopin"],
        "correct": "Ludwig van Beethoven"
      }
    },
    {
      "q_id": 6,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Kunst und Kultur",
        "question": "Was ist der Name der berühmten Bibliothek in Alexandria?",
        "choices": ["Bibliothek von Pergamon", "Bibliothek von Rom", "Alte Bibliothek von Alexandria", "Bibliothek von Athen"],
        "correct": "Alte Bibliothek von Alexandria"
      }
    },
    {
      "q_id": 7,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Kunst und Kultur",
        "question": "Welcher Maler ist bekannt für seine Werke im Stil des Kubismus?",
        "choices": ["Claude Monet", "Pablo Picasso", "Rembrandt", "Vincent van Gogh"],
        "correct": "Pablo Picasso"
      }
    },
    {
      "q_id": 8,
      "q_type": "input",
      "content": {
        "category": "Kunst und Kultur",
        "question": "Wie heißt das berühmte Buch von J.R.R. Tolkien, das die Geschichte von 'Der Herr der Ringe' erzählt?",
        "answers": ["Der Hobbit", "Hobbit"]
      }
    },
    {
      "q_id": 9,
      "q_type": "input",
      "content": {
        "category": "Kunst und Kultur",
        "question": "Wie heißt der Autor des berühmten Werkes 'Die Verwandlung'?",
        "answers": ["Franz Kafka", "Kafka"]
      }
    },
    {
      "q_id": 10,
      "q_type": "input",
      "content": {
        "category": "Kunst und Kultur",
        "question": "Wie nennt man die berühmte Statue von Michelangelo, die den biblischen Helden David darstellt?",
        "answers": ["David"]
      }
    }
  ],
  [
    {
      "q_id": 1,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Technologie und Innovation",
        "question": "Wer gilt als Erfinder des ersten praktischen Telefons?",
        "choices": ["Nikola Tesla", "Thomas Edison", "Alexander Graham Bell", "Michael Faraday"],
        "correct": "Alexander Graham Bell"
      }
    },
    {
      "q_id": 2,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Technologie und Innovation",
        "question": "Welche Firma brachte das erste Smartphone auf den Markt?",
        "choices": ["Apple", "Samsung", "Nokia", "Blackberry"],
        "correct": "IBM"
      }
    },
    {
      "q_id": 3,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Technologie und Innovation",
        "question": "Welches Jahr markiert die Veröffentlichung des ersten iPhones?",
        "choices": ["2005", "2006", "2007", "2008"],
        "correct": "2007"
      }
    },
    {
      "q_id": 4,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Technologie und Innovation",
        "question": "Was war der erste Computer, der die heutige Form eines Personal Computers (PC) darstellt?",
        "choices": ["ENIAC", "Apple I", "IBM PC", "Commodore 64"],
        "correct": "IBM PC"
      }
    },
    {
      "q_id": 5,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Technologie und Innovation",
        "question": "Welches Unternehmen entwickelte die erste kommerziell erfolgreiche Version des Internets?",
        "choices": ["Google", "Microsoft", "AOL", "Yahoo"],
        "correct": "AOL"
      }
    },
    {
      "q_id": 6,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Technologie und Innovation",
        "question": "Was war die erste Programmiersprache, die speziell für Computer entwickelt wurde?",
        "choices": ["C", "Fortran", "BASIC", "Python"],
        "correct": "Fortran"
      }
    },
    {
      "q_id": 7,
      "q_type": "multiple_choice",
      "content": {
        "category": "Technologie und Innovation",
        "question": "Welcher Internet-Browser war der erste, der eine große Benutzerbasis erreichte?",
        "choices": ["Google Chrome", "Mozilla Firefox", "Microsoft Internet Explorer", "Safari"],
        "correct": "Microsoft Internet Explorer"
      }
    },
    {
      "q_id": 8,
      "q_type": "input",
      "content": {
        "category": "Technologie und Innovation",
        "question": "Wie heißt das erste soziale Netzwerk, das 2004 von Mark Zuckerberg gegründet wurde?",
        "answers": ["Facebook"]
      }
    },
    {
      "q_id": 9,
      "q_type": "input",
      "content": {
        "category": "Technologie und Innovation",
        "question": "Welche Firma entwickelte das Betriebssystem Windows?",
        "answers": ["Microsoft"]
      }
    },
    {
      "q_id": 10,
      "q_type": "input",
      "content": {
        "category": "Technologie und Innovation",
        "question": "Was bedeutet die Abkürzung 'AI' im Zusammenhang mit Maschinen?",
        "answers": ["Artificial Intelligence"]
      }
    }
  ]        
]